## Міні проєкт "Щаслива родина"

Суть проєкту: опис структури сім'ї з урахуванням того, що кожна людина має кровних родичів, а склад сім'ї може з часом змінюватися.

До проходження теми "Колекції" всі домашні завдання повинні бути виконані з використанням масивів (**НЕ** використовуйте інтерфейси `List`, `Set`, `Map`, поки про це не буде прямо сказано у завданні).

## Об'єкти

## Завдання

- Створіть та опишіть класи: Домашній улюбленець (`Pet`), Людина (`Human`). Створіть конструктори для написаних класів. 
- Створіть клас `Main` та у ньому створіть екземпляри описаних класів.
- Зробіть поля всіх класів приватними.
- Створіть та опишіть клас Сім'я (Family). Вважатимемо, що сім'я може створюватися двома людьми, які не розходяться і 
- можуть народжувати/усиновлювати своїх дітей. Діти можуть дорослішати та йти з сім'ї, створюючи свою власну.
- Пере визначте методи `equals()` та `hashCode()` у всіх класах проєкту.
- У класі `Family` додайте метод `deleteChild(Human child)` з урахуванням наявності даних методів.

#### Технічні вимоги:
- Опишіть у класі Pet такі поля:
  - вид тварини (`species`), рядок (собака, кіт тощо)
  - кличка (`nickname`)
  - вік (`age`)
  - Рівень хитрості (`trickLevel`) (ціле число від 0 до 100)
  - звички (`habits`) (масив рядків)
- Опишіть у класі Pet та реалізуйте такі методи:
  - поїсти (`eat`) (метод виводить на екран повідомлення `Я ї'м!`)
  - відгукнутися (`respond`) (метод виводить на екран повідомлення `Привіт, хазяїн. Я - [ім'я тварини]. Я скучив!`)
  - зробити домашню гидоту (`foul`) (метод виводить на екран повідомлення `Потрібно добре замести сліди...`)
- Опишіть у класу Human такі поля:
  - Ім'я (`name`)
  - Прізвище (`surname`)
  - Рік народження (`year`), число
  - Рівень IQ (`iq`) (ціле число від 0 до 100)
  - Домашній улюбленець (`pet`) (об'єкт типу Pet)
  - Мама (`mother`) (об'єкт типу Human)
  - Тато (`father`) (об'єкт типу Human)
  - Розклад позаробочих занять (`schedule`) (2-мірний масив: [день тижня] x [тип секції/відпочинку])
- Опишіть у класу Human та реалізуйте такі методи:
  - привітати свого улюбленця (`greetPet`)("Привіт, [ім'я тварини]")
  - описати свого улюбленця (`describePet`): (вивести на екран всю інформацію про свого вихованця: "У мене є [вид тварини],
  - їй [вік тварини] років, він [дуже хитрий]/[майже не хитрий]". описи хитрості повинна залежати від рівня хитрості вихованця,
  - якщо понад 50 -[дуже хитрий], якщо менше або дорівнює 50 -[майже не хитрий])
- Пере визначте метод `toString()` в обох класів;
  - Клас Pet повинен виводити повідомлення наступного виду: 
  - `dog{nickname='Rock', age=5, trickLevel=75, habits=[eat, drink, sleep]}`, де `dog` - вид тварини;
  - Клас Human повинен виводити повідомлення наступного виду: 
  - `Human{name='Michael', surname='Karleone', year=1977, iq=90, mother=Jane Karleone, father=Vito Karleone, 
  - pet=dog{nickname=' Rock', age=5, trickLevel=75, habits=[eat, drink, sleep]}}`
- У класі `Pet` створіть конструктори:
  - конструктор, що описує вид тварини та її прізвисько
  - конструктор, що описує всі поля тварини
  - Порожній конструктор
- У класі `Human` створіть конструктори:
  - конструктор, що описує ім'я, прізвище та рік народження
  - конструктор, що описує ім'я, прізвище, рік народження, тата та маму
  - конструктор, який описує всі поля
  - Порожній конструктор
- Оголосіть усі поля наявних класів як приватні. Додайте гетери та сетери; зробіть рефакторинг наявних методів 
- з урахуванням змін.
- Опишіть у класу `Family` наступні поля:
  - мама `mother` (тип `Human`)
  - тато `father` (тип `Human`)
  - діти `children` (масив `Human`)
  - домашній улюбленець `pet` (тип `Pet`)

- Додайте гетери, сетери; пере визначте `toString` так щоб він показував всю інформацію про всіх членів сім'ї.
- У класі `Family` створіть конструктор:
  - єдиною умовою створення нової сім'ї є наявність 2-х батьків, причому у батьків має встановлюватися посилання 
  - на поточну нову сім'ю, а сім'я створюється з порожнім масивом дітей.
- Зробіть рефакторинг класу `Human` з урахуванням структури `Family`:
  - видаліть з Human всю інформацію, що дублюється в класі Family (Human повинен зберігати тільки інформацію, що описує себе)
  - додайте поле `family` (тип `Family`) (тепер воно зберігає всю інформацію про сімейні дані людини)
  - додайте поле `family` (тип `Family`) (тепер воно зберігає всю інформацію про сімейні дані людини)
  - додайте необхідні гетери, сетери, конструктори; видаліть неактуальні конструктори та методи; зробіть рефакторинг методів 
  - `привітати свого улюбленця`, `описати свого улюбленця`, `нагодувати`
  - Зробіть рефакторинг методу `toString()`. Він повинен виводити інформацію в наступному форматі: 
  - `Human{name='Name', surname='Surname', year=1, iq=1, schedule=[[day, task], [day_2, task_2]]}`
- У `Family` опишіть методи:
  - додати дитину `addChild` (приймає тип `Human` і додає її до масиву дітей; додає дитині посилання на поточну родину)
  - видалити дитину `deleteChild` (приймає індекс масиву та видаляє даний елемент; повертає логічне значення - 
  - чи був видалений елемент)
  - отримати кількість осіб у сім'ї `countFamily` (батьки у сім'ї ніколи не змінюються; якщо відбувається зміна 
  - батьківського складу – це вже інша родина)
  - Пере визначте метод `toString()`
- Вирішіть, які поля варто використовувати для порівняння в методі `equals()` (наприклад, звички тварини можуть змінюватися).
- У класі Main створіть кілька сімей, щоб у кожного класу були використані всі можливі конструктори. Виведіть інформацію 
- про кожну людину на екран.
- У класі Main створіть маму, тата, дитину та її домашню тварину. Надайте всі необхідні посилання (у дитини на батьків та 
- вихованця), щоб вийшла повноцінна сім'я. Викличте всі доступні методи у дитини (включаючи метод `toString()`) та у його 
- вихованця.

#### Необов'язкове завдання просунутої складності:

- Опишіть і реалізуйте метод `нагодувати вихованця` (`feedPet`) у класу Human, який приймає параметром логічний тип 
- boolean "настав час годувати". Якщо час настав - господар годує вихованця, якщо час не настав, то рівень хитрості 
- порівнюється з псевдовипадковим числом 0-100 `java.util.Random`, і господар годує, якщо рівень хитрості більший за 
- згенероване число. Метод повинен виводити на екран результат 
- (`Хм... годувати я Джека[ім'я тварини]`/`Думаю, Джек не голодний.`) і повертати логічний результат (`true/false`) 
- - чи відбулося годування.
- У `Family` опишіть метод `видалити дитину` (`deleteChild`) (приймає тип Human і видаляє відповідний елемент). 
- Метод має бути написаний з урахуванням наявності методів `equals()` та `hashCode()`.

  **Підказка**: для того, щоб видалити правильний елемент з масиву Human-ів вам необхідно робити порівняння по полях, 
- що ідентифікують саме дану людину (подумайте, які поля для цього підходять).

- Додайте до кожного класу статичний та нестатичний блоки ініціалізації.
  - Статичний блок повинен виводити інформацію, що завантажується новий клас (вказати ім'я класу).
  - Нестатичний блок повинен виводити інформацію на екран, що створюється новий об'єкт (вказати тип об'єкта).

Методи повинні не просто додавати/видаляти елементи в масив `Human`, а й проводити необхідні модифікації 
(доданому/віддаленому елементу встановити/видалити посилання на поточну батьківщину). При видаленні елемента у масиві 
не повинно залишатися порожніх місць – необхідно створити новий масив.

#### Література:
- [Класи та об'єкти](https://metanit.com/java/tutorial/3.1.php)
- [Object and Classes](https://www.tutorialspoint.com/java/java_object_classes.htm)
- [Конструктори та ініціалізатори](https://metanit.com/java/tutorial/3.1.php)
- [Інкапсуляція. Гетери/сетери](https://proselyte.net/tutorials/java-core/incapsulation/)
- [Перевантаження методів](http://www.linkex.ru/java/overloading-methods.php)
- [Перевизначення equals та hashCode](http://javateaching.blogspot.com/2011/12/equals-hashcode.html)
- [Comparing Java objects with equals() and hashcode()](https://www.javaworld.com/article/3305792/learn-java/java-challengers-4-comparing-java-objects-with-equals-and-hashcode.html)
- [Java Best Practices: equals() and hashCode()](https://www.intigua.com/blog/good-and-bad-equals-and-hashcode)
- [Java/Статичний конструктор](http://codewiki.imagetube.xyz/code/Java/Статический_конструктор)
- [Нестатичні блоки ініціалізації](https://habr.com/post/133237/)
